習近平2019年新年賀詞引發熱烈反響 高校師生熱議點贊

在新年賀詞中，習近平主席指出，一路走來，中國人民自力更生、艱苦奮鬥，創造了舉世矚目的中國奇蹟。新征程上，不管亂雲飛渡、風吹浪打，我們都要緊緊依靠人民，堅持自力更生、艱苦奮鬥，以堅如磐石的信心、只爭朝夕的勁頭、堅韌不拔的毅力，一步一個腳印把前無古人的偉大事業推向前進。

西南石油大學學生楊磊聽完新年賀詞，對2018年國家所取得的偉大成就感到無比自豪，同時也感受到肩上沉甸甸的責任。作為一名石油院校的研究生，又是一名學生黨員，楊磊說，時刻都記得先輩們艱苦奮鬥的歷史。 “現在，旗幟交到了我們手上。我將時刻牢記黨員身份和時代使命，秉承‘為祖國加油，為民族爭氣’的精神，為保障國家能源安全貢獻綿薄之力。”

談及奮鬥，廣西師範大學漓江學院學生張璞認為，作為財務管理專業的學生，他的“奮鬥”，是要努力學好專業知識，緊跟國家的每一次稅法改革，用巧手為國家、為個人算清每一筆賬，讓個稅改革的紅利真真正正惠及到每一個人身上，讓個人小賬同國家大賬筆筆明白，更好地為個人、為國家的奮鬥目標作出自己的貢獻。

在聽完新年賀詞後，石家莊理工職業學院教師李德航感受頗多。他對新年賀詞中的“堅持自力更生、艱苦奮鬥，以堅如磐石的信心、只爭朝夕的勁頭、堅韌不拔的毅力”印象深刻。 “作為高職院校的從業者，更應牢記這句話，把這種堅韌不拔的奮鬥精神傳遞到學生群體中去，把青年人創新創造的活力激發出來，幫助學生樹立正確的價值觀，腳踏實地，學習技能，將來才能更好地服務社會和人民。”

新年關你L事咩
等農曆新年先講啦

中國人民自力更生、艱苦奮鬥偷呃拐騙

元旦=完蛋
唔好意頭

又話唔過洋鬼子節日

支那人講過會算數咩

即係準備好食草食樹皮啦！